\documentclass[a4paper]{article}

% Importazioni
\usepackage{import}
\input{./preamble.sty}

\begin{document}

% Titolo
\input{title.tex}

\tableofcontents
\pagebreak

% =======================
\section{Introduzione}
% =======================

\subsection{Prefazione}

Il presente documento definisce in modo esaustivo i requisiti, l'architettura e 
le specifiche di progettazione del software \textit{TrackTune}, 
una piattaforma applicativa dedicata alla gestione, condivisione e analisi 
collaborativa di contenuti musicali.\\[2ex] 

La documentazione è rivolta a sviluppatori, tester, amministratori di sistema e a 
tutti gli stakeholder coinvolti nella realizzazione, manutenzione e gestione del 
progetto.

\subsection{Panoramica}

La piattaforma si rivolge a musicisti, compositori, insegnanti, studenti e appassionati
di musica, offrendo un ambiente digitale comodo per l’archiviazione, la collaborazione 
e l’accesso a materiale musicale di vario genere, tra cui spartiti, testi, accordi, 
file audio/video e link esterni (ad esempio YouTube).

Essa si propone non solo come archivio digitale, 
ma anche come spazio per l’approfondimento culturale, 
lo scambio di interpretazioni e feedback tra utenti, favorendo la condivisione 
di esperienze musicali, commenti critici e annotazioni esecutive su brani e 
contenuti attinenti alla musica.

% ==============================
\section{Analisi dei requisiti}
% ==============================

\subsection{Descrizione del sistema}

Si vuole progettare un sistema software per gestire la collezione e la condivisione 
di spartiti, testi, accordi, MIDI, MP3, video, link e molto altro, relativamente a brani 
musicali di diversa tipologia/genere.\\[2ex]

Gli utenti, previa autorizzazione dell'amministratore, devono poter caricare, 
scaricare, commentare e interagire con i vari contenuti. Per ogni risorsa il sistema deve
consentire di specificare:
\begin{itemize}
    \item autori
    \item genere/generi
    \item strumenti musicali utilizzati
\end{itemize}

Inoltre, per le risorse multimediali (audio, video, ecc.) il sistema deve
consentire di specificare il luogo e la data di registrazione.

Ogni utente può aggiungere note di testo libero su segmenti specifici di esecuzione (MP3, MP4 o video YouTube).  
Un segmento è definito dal momento di inizio e fine, e per ciascuno è possibile includere dettagli come assoli, esecutori, strumenti,
ritmi e altre caratteristiche. I commenti possono essere arricchiti con ulteriori 
risposte, consentendo una profondità illimitata di discussioni relativamente a quel 
contenuto.\\[2ex]

Un brano può essere inserito anche da un autore o un interprete. Deve essere possibile 
quindi distinguere il proprio ruolo all’interno del brano e, nel caso di interpreti, 
gli strumenti utilizzati. I commenti sulle modalità esecutive devono apparire in maniera 
rilevante rispetto a quelli di altri utenti.\\[2ex]

I video YouTube possono essere visualizzati direttamente nel software o nel browser, 
ma tutti i commenti relativi sono gestiti dal sistema.\\[2ex]

Gli utenti possono aggiungere commenti su spartiti, testi e accordi, 
relativi alle modalità esecutive (come strumenti, ritmo, intensità, ecc.), sia su 
specifiche parti del brano che sull'intero brano.\\[2ex]

Un utente può richiedere la registrazione alla piattaforma tramite un form, che 
l'amministratore valuterà e risponderà a seconda dell’esito.  
L'amministratore gestisce gli utenti, ha il compito di rimuovere coloro che pubblicano contenuti non pertinenti 
e di moderare i commenti. Inoltre, valuta le richieste di registrazione, il cui esito verrà comunicato 
all’utente interessato.\\[2ex]

Il sistema deve permettere la ricerca delle risorse tramite i seguenti filtri:
\begin{itemize}
    \item genere
    \item titolo del brano
    \item autore/i
\end{itemize}

Ogni risorsa per cui un utente ha lasciato un commento deve essere direttamente accessibile.

Gli strumenti musicali, i generi, i titoli dei brani e i nomi degli autori vanno gestiti attraverso dizionari aggiornabili, da usare anche per le opportune ricerche.

\subsection{Requisiti funzionali}

\subsubsection{Gestione degli utenti}
\begin{itemize}
    \item Registrazione tramite form dedicato;
    \item Valutazione da parte dell’amministratore delle richieste di registrazione e relativa comunicazione dell’esito;
    \item Profilazione (distinzione tra utente/amministratore);
    \item Autorizzazione al caricamento dei file per utente;
\end{itemize}

\subsubsection{Gestione dei contenuti}
\begin{itemize}
    \item Aggiunta, modifica e rimozione di contenuti multimediali
    \begin{itemize}
        \item La rimozione può essere eseguita solo dall’amministratore o dall’utente che ha caricato il contenuto
    \end{itemize}
    \item Visualizzazione delle risorse tramite software di terze parti o tramite l’applicativo stesso.
    \item Moderazione degli utenti
    \begin{itemize}
        \item L’amministratore può rimuovere utenti;
        \item L’amministratore può rimuovere commenti/risorse inappropriate.
    \end{itemize}
    \item Gestione dei dizionari aggiornabili (solo amministatore) relativi a:
    \begin{itemize}
        \item Autori;
        \item Generi;
        \item Strumenti musicali;
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Gestione dei commenti}
\begin{itemize}
    \item Possibilità di commentare brani;
    \item Possibilità di rispondere ai commenti;
    \item Possibilità di commentare su specifici segmenti di esecuzione;
    \item Visualizzazione differenziata dei commenti per autori/esecutori del brano.
\end{itemize}

\subsection{Casi d'uso}
L’applicazione sarà disponibile esclusivamente agli utenti abilitati dall’amministratore, il quale è anch’esso un utente ma con privilegi di amministrazione sui comportamenti del sistema. L’unica operazione che può effettuare un utente non registrato è la richiesta di creazione di un account. 

\end{document}
